# TIME_SEIRES_2DAY_DATA

![image-20230821205554209](image-20230821205554209.png)



46.PL_CAT.1HR.sh 

```bash
#!/bin/bash
# http://gmt.soest.hawaii.edu/doc/latest/cookbook.html
# http://gmt.soest.hawaii.edu/doc/latest/GMT_Docs.html#cartesian-time-axes

# パラメーター
gmt gmtset FONT_ANNOT_PRIMARY=9p,Helvetica   # 主目盛りのフォント
gmt gmtset FONT_LABEL=10p,Helvetica          # 軸タイトルのフォント
# 日付関係(=前後にスペースを入れない)
gmt gmtset FORMAT_DATE_MAP="o dd" # 日付目盛り(yy[yy]=年,mm=月,dd=日,o=月名,jjj=日数)
gmt gmtset FORMAT_TIME_PRIMARY_MAP=a # 主目盛りの月・週表示：[f|a|c]
gmt gmtset FORMAT_CLOCK_MAP=hh:mm

# input
IN=44.CAT.1HR.TXT             # 入力ファイル
if [ ! -f $IN ];then echo NO SUCH FILE, $IN; exit 1;fi
IN_h=0                        # ヘッダー行数
IN_c=0,1                      # 入力する列(0始まり）

# output
ps=$(basename $0 .sh)_$(basename $IN .TXT).ps               # 出力psファイル
PDF=$(basename $ps .ps).pdf

# グラフのサイズ
mp=X        # 地図の投影法(X:xy, M:メルカトル図法)
gx=10       # グラフの幅[cm]
gy=4        # グラフの高さ[cm]
#log_x=l                          # x軸を対数軸にするならl
#log_y=l                          # y軸を対数軸にするならl
jopt=$mp${gx}c${log_x}/${gy}c${log_y} # -Jオプション

# グラフの範囲(range)（-Rオプション）
rw=2022-06-18T12:00             # x軸の最小値(west)
re=2022-06-20T03:00             # x軸の最大値(east)
rs=0                          # y軸の最小値(south)
rn=20                         # y軸の最大値(north)

# 軸・目盛りの設定
ti_x="2022"                 # x軸タイトル
ti_y="P [mm/h]"             # y軸タイトル
tics_x=a1Df6h               # x軸の目盛り(a=主,f=副)
grid_x=                     # x軸のグリッド(g)(*)
tics_y=a10f5                # y軸の目盛り(a=主,f=副)
grid_y=                     # y軸のグリッド(g)(*)
axis=WeSn                   # 軸表示（大文字：軸＋目盛り、小文字：軸）

# 線の設定
line01=0.8p,black               # 線：太さ,色,線種

echo "MMMMM PLOT $IN"

# basemap(グリッド線のみ)
gmt psbasemap -J$jopt -R$rw/$re/$rs/$rn -Bx$grid_x -By$grid_y -B+n -P -K > $ps

# psxy(line)
gmt psxy $IN -h$IN_h -i$IN_c -J -R -W$line01 -K -O >> $ps

# basemap(枠線)
gmt psbasemap -J -R -Bpa6Hf1h -Bsa1D -BS  -O -K >> $ps
gmt psbasemap -J -R -By$tics_y+l"$ti_y" -BWne  -O >> $ps
#gmt psbasemap -J -R -Bx$tics_x+l"$ti_x" -By$tics_y+l"$ti_y" -B$axis -O >> $ps

# 画像変換(psconvert)の設定
pc_fmt=f            # g=png, b=bmp, j=jpg, t=tiff, e=eps, f=PDF, s=SVG
pc_res=300          # 画像の解像度(DPI)
pc_mgn=0.1c         # グラフ外側のマージン
pc_aa=2             # アンチエイリアシングの設定(1,2,4)

# png変換
echo "MMMMM CONVERT $ps to $PDF"
gmt psconvert -A$pc_mgn -E$pc_res -T$pc_fmt -Qt$pc_aa -Qg$pc_aa $ps

# 中間ファイルの削除
echo ;rm -fv gmt.history gmt.conf

if [ -f $PDF ]; then
rm -fv $ps; echo
echo MMMMM OUT: $PDF; echo
fi
```

